7.28上環暴動案 退庭時旁聽人士喊「生日快樂」還押被告大力揮手回應

中大校園電台 CUHK Campus Radio

【7.28上環暴動案｜2中大畢業生拒認罪 退庭時旁聽人士喊「生日快樂」還押被告大力揮手回應】

去年7月28日，市民於遮打花園集會，追究警方7月21日於上環開槍的責任，集會最後演變成警民衝突。當日清場行動中共39人被控暴動罪，包括3名中大畢業生。其中2名分別21歲和24歲的昨午於西九龍法院提堂，二人均表示不認罪。退庭時，有數名旁聽人士祝福被告欄裡正還押的被告「生日快樂！」，被告聽後相視而笑，對著旁聽席揮手回應。

控方澄清新增證據將不影響涉案畢業生
控方於上次提堂向法官匯報，將有針對四名被告的新增證據，該證據會影響第6、13、16、17被告。當中牽涉的第6被告為本校21歲畢業生。惟控方今午於開庭時向法庭澄清，該證據不會影響第6被告，而是第24被告。換言之，新增證據將影響第13、16、17、24被告，本校3名畢業生並不在該影響範圍內。

最後經控辯雙方同意後，法庭決定本案於12月21日作審前覆核，並於來年2月22日開審，正式審訊期共60日。

退庭時公眾大喊「生日快樂」還押被告揮手回應
退庭時，數名旁聽人士對著被告欄裡，正還押的被告大喊「生日快樂！」，保安隨即上前呼籲公眾保持安靜。正還押的被告聽到後相視而笑，臨入羈留室前對著旁聽席大力揮手回應，旁聽人士亦笑著揮手與其道別。

文：賴皓亭
#中大電台法庭新聞
#中大校園電台
-----------------------------------------------------------------
Facebook 專頁：中大校園電台 CUHK Campus Radio
YouTube 頻道：中大校園電台
Instagram: cuhk_campusradio

單單幾個字就已經好催淚

畫面超靚

True

生日快樂🎂 手足

秒視法庭啦

支聯辦唔驚既話
邊駛派重兵守住
言行不一

21，28號要個四十幾班硬食

遺憾

中文字都唔識打 你點做五毛啊

「藐視」